%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{Voorwoord}
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

Ik zou graag deze gelegenheid nemen om enkele mensen te bedanken. 
Als eerste wil ik mijn promotor, Dr. Jens Buysse, bedanken voor de
kans die hij me bood om deze bachelorproef onder zijn promotorschap te volbrengen, voor
de feedback \& de aangename begeleiding tijdens het semester. De vele meetings in groep hebben mij in de juiste richting geleid voor deze bachelorproef. En ook mijn co-promotor Joris Missiaen verdient zeker een dankjewel voor de inhoudelijke ondersteuning, zonder de feedback had mijn bachelorproef er zeker anders uitgezien.
Natuurlijk was ik nooit zo ver gekomen zonder de onvoorwaardelijke steun van
mijn twee lieve ouders. Zowel financieel als emotioneel zijn zij er 3 jaar lang volledig
voor mij geweest. Voor het nalezen van teksten, het warme weekendnest en het oneindige vertrouwen dat ze in mij stelden
gedurende mijn volledige opleiding, dankjewel! Ook mijn vriendin Louise wil ik bedanken voor het geduld, de gerustellingen en de ondersteuning op elke manier. Louise geloofde er altijd in dat ik deze bachelorproef tot een goed einde zou brengen, en wist mij in dit geloof mee te trekken. 